中國古代的建築技術落後歐洲兩千年，信不信由你

首先，這裡說的是宮殿建築或宗教建築，因為它體現了時代的文化藝術科學技術最高成就，至於民居，各國都是半斤八兩，誰也比誰高不到哪去。

人類最早住的都是洞穴和巢居，走出洞穴後的半開化野蠻人最初的建築無一例外都是木結構房屋。

因為歐洲好早識用水泥

野蠻人，原始人的房子和博大精深中國建築藝術的代表--太和殿相比，遠看的話，太和殿和那些草屋其實形狀都是一樣的，因為主體結構差不多，大屋頂，樑柱結構，區別只是屋頂茅草換成了瓦片，做的比較精緻了，多了一些華麗的裝飾彩繪。

也就是說，中國博大精深的中式建築，從核心技術上講，一直停留在剛剛開化的野蠻人這個階段。

留名

木結構施工簡單，不費腦子，所以不開化的野蠻人都愛用木結構。

但是受材料所限，做不了更高更大，更堅固，更闊氣。

羅馬萬神殿
中國無接觸西方文明應該做唔到

所謂最大木建築太和殿的室內，內部全是密密麻麻的柱子，實際最大跨度只有幾米。聖索菲亞大教堂空間淨高和跨度達到幾十米一千多年前的石頭建築，聖索菲亞大教堂。

正呀呢個題目，講解下啲建築同比較，最好有埋圖文並茂咁分析

想要更大跨度，更高，更舒適，更闊氣，更堅固的宮殿，神廟，在古代，沒有發明混凝土之前唯一的選擇就是石頭。

但是沒有一定的幾何學，力學，還有精確的測繪技術，石頭建築是修不起來的。很可惜，古代中國連稍微像樣的營造圖紙都畫不出來，甚至，以中國古代的繪圖水平和工具，畫個標準的圓圈和直線都很困難，完全沒有設計能力。從古羅馬拜占庭建築開始。就已經有幾何學力學理論支撐了，那種建築憑經驗是造不出來的。

古埃及，印度，瑪雅，希臘都會用石頭修築宮殿和廟宇，除了中國。別說造跨度幾十米和高幾十米的空心房子，以中國古代博大精深的建築技術，壘個高幾十米的實心石頭堆都費事，估計壘不到一半就早塌了。

趙州橋是個偶然現象，幾千年只有一座大跨度石拱橋存世，只能說這次蒙對了，石拱正好和壓力線重合，所以沒塌。

不要提什麼古代皇帝的墓穴，已挖掘的皇陵，墓室空間都很狹小，沒有像樣的大空間，建築技術上沒有任何意義。

你們自己看一下一些歐洲的大教堂，另外再讓你們看一組科隆大教堂的數據，你感覺用木頭能建造這麼宏偉的建築嗎？

陣間再貼

埃及喺4000年前已經造到金字塔
係幾何力學既精華
中國100年前都造唔到一模一樣既金字塔

技術post 支持！

古羅馬

除左金字塔
雅典個宙斯像，太陽神燈塔
都係幾千年前既建築物
中國一百年前都未必造到

天壇，點睇？

公道啲講
古中國既技術喺微觀世界應係手屈一指
但係喺龐大建築物上，就完全及唔上西方

呢啲建築呢，都係高階版原始人巢？
Google 上搵的圖，所以上面有殘體字請見諒

西方建築向上發展 追求永恆
東方建築向橫發展 講求自然
咁都有得踩

我諗東西兩邊嘅文化哲理唔同造就成嘅技術唔同啫

你想踩中國文化大把劣質野俾你踩
但你竟然講到傳統木建築唔洗用腦
荒謬到屌你都廢事

將句句子個木字換做石字都work

東方建築最屈機係斗拱

先唔理似唔似茅屋
硬係覺得一同羅馬 希臘果d神殿比就無得比

都唔同風格同材料
歐洲啲木建築咪又係同東亞嗰啲冇得比

我諗佢意思係唔會好似歐洲咁要畫則要計力學去起
而係可以憑經驗知道邊個位要打樁邊個位要落橫樑
全部都係同一個系列
只係用料, 大細, 裝飾唔同
當班工匠起左五十棟第五十一棟已經可以憑記憶去加加減減起返出黎

如果計石建築，萬里長城算唔算

唐既斗拱就雄偉，宋打後啲建築就無哂果種精神，愈來愈內斂

木工仲有入榫喎巴打

聖索菲亞大教堂

其實漢朝都有類似水泥嘅材料出現
用紅土糯米石灰等等溝出黎
之但係佢地拎黎做黏合物冇諗過直接做磚起高佢
好似係

係
中國地區大量木材
木建築又容易處理
幾年就起好
歐洲一間大理石教堂隨時起一百年

萬里長城係 秦王[修]出黎既
唔係佢 建造 出黎

簡單啲講，係將已有既城牆駁埋

依家見到的其實是明長城

雕粒欖核就叻既

中國建築似茅屋就停留係野蠻人階段
係咪logic fail左

爸打岩呀 城牆係分開好多個唔同時段起 秦始皇只係將佢地連埋一齊

你想表達乜

象牙球 都好勁

中國古代唔係有城門，城牆嫁咩
個d都係木？

咁城牆又冇得咁計嘅
同埋好多時城樓都係木

太貴啦 尤其糯米愛來食嘅最貴

咪又喺能力問題
你有能力起到上月球我就唔撚信你追求自然啦

利申 鍾意東方建築多過西方

中國古代建築用木既原因係因為一路以黎都係用木，而中國裡面木一直都係最abundant既材料，外國用石係因為佢地多石，加上大家既文化，宗教，背景同期後都唔同，所以用既材料都唔同，樓主咁樣係以偏概全

其實當初歐洲人來到亞洲喺彈到日本建築一文不值，直頭寫遊記寫新聞批評東方建築垃圾

喺去到好後期唔知咩建築師讚兩讚，先有人欣賞東方建築
其實咪又喺觀點與角度

東方起唔得高先話講求自然

同不丹一樣，gdp唔夠咪追求快樂指數
但喺佢又真喺最快樂啊，冇呃人

而係兩邊唔同既物料上各有發展，起到咁高既原因係因為佢地要親近神，但係中國文化裡面，神係唔能夠觸碰既，加上風水既影響，尖既物體都唔鼓勵，所以大部分建築都係咁低

其實點同呢 根本係唔可以比較既兩樣野

支那得長城可以打飛機
仲有冇？

中國建築多木
技術不足係一個因素
同埋個陣黃河流域好似唔盛石頭

哦

都on撚鳩

東方建築講求整體感，你望落去會覺得同自然融合得好好，好舒服
但如果純粹比較一棟建築物，西方嘅建築技術的確勁啲

等我幫呢啲人諗多個例子
東亞人興分嘢食根本係因為以前唔夠分一人一份 係野人習俗
有得一人一碟佢地會唔一人一碟？

留名一身蟻

木榫都係技術啩

當然唔可以比啦
搵賓周同閪窿比都冇意思

但用飛機杯打J就話自己享受單身，有啲不願正視問題嘅感覺啫

咁都講得出 你都幾弱智

飲食文化個例子你點睇

我都唔喺有心踩東方建築 以前醉心業餘研究過中華建築先講吓睇法啫

同埋以前都有唔少木塔
其實係起到高
同埋東亞好多院落
西方以前好少
我夠可以話西方能力設計就話要起高

不如咁講
中國以農立國
好多野都係遍向實用
一係就皇帝鍾意
起咁高，對中國人黎講冇實際作用
皇帝又冇叫起
所以一直都冇起龐大建築物既念頭

科隆大教堂規模

塔高：157.3米（相當於現代建築的45層樓高〔若以3.5米為1層樓來計算〕，在1880年代乃是全世界最高之建築物，目前名列世界第3高之教堂）

大廳高度：42米

縱長：144.58米

橫寬：86.25米

面積：7914平方米

咁咪繼續討論下
你講下例子收我哋皮咪得
Between 係(hai3)唔係喺(hai2)

中國塔其實有好多都係磚石建築
塔要起得高
好難用木起

兵馬佣

應縣木塔 好似係

大家建築理念都唔同 如果純粹觀感問題嘅話冇話邊個文明啲邊個野蠻啲 建築藝術呢樣嘢太主觀

但如果建築技術嘅話 西方嘅建築技術整體係先進啲 尤其是起穹頂呢樣嘢真係冇得頂 而中國建築多數喺啲細微位入手 會花多啲心機係啲細節到

落後？木建築可以完全不利用一口釘而經歷數百年歷史 講緊既係咁多年以前既建築技術
btw現時最大木建築喺日本

以下是最常見的幾種關於中國古代不用石頭做宮殿和神殿的狡辯，讓我來一一反駁！

木頭房子舒服

木房子裡老鼠和蟲子住的確實舒服，所以木房子很多老鼠蟲子，如果你覺得有老鼠蟲子作伴很舒服。

木結構暖和，石頭房子冰冷

木房保溫一直都是問題，到處漏風，厚度小抵禦不了寒風，蓋房子想冬暖夏涼就要把牆和屋頂做厚，這樣才有保溫效果，所以北方民居都要把北牆做很厚，現代混凝土材質和石頭是很接近的，哪個舒服自己分辨。

並且在木房子生火取暖是個大問題，在北方主要靠熱炕，條件好的再多個炭盆，木房子不保溫，圍在火旁邊才暖和一點，火一滅就沒溫度，還不小心把自己就燒死了。壁爐則不同，整個牆體都在傳熱散熱，等於中央供暖，生一堆火，隔壁和樓上都是熱的，熄火後溫度也能保持不少時間。

古代宮殿選木結構是取材方便，西方石材多

中國百分之十國土面積的花崗岩分佈，相反能用於建築的硬木更稀缺，故宮用的木頭都是幾千里外的南方運來，北京周邊到處是花崗岩山體，取材哪個更方便一些？

中國大多數王朝不到幾百年，蓋石頭宮殿皇帝等不住

每朝皇帝都認為自己的王朝千秋萬代，都想留下供後世瞻仰的象徵性建築，天天喊自己萬歲，還在乎幾十年？西方和印度皇帝也沒多長壽。

好吧，皇帝等不住，神仙總可以等吧，為什麼宗教建築也都是木結構？

木結構抗震，所以祖宗用木結構

聖索非亞大教堂一千多年經歷無數次地震，包括七級以上大地震，至今完好無損，中國的木結構不用地震，用不了多久就東倒西歪，不動它自己也會塌，現存的古建築裡明朝的都很少。

總之就一句話，中國古代的建築水平非常低，落後歐洲兩千年是鐵打的事實。

唔用釘剩用木入榫都起到橦野出黎

取材簡單，起得快

樓主剩係用人地起左百幾年嘅，用意就係起到越大越好黎做宗教用途嘅大教堂黎比較

中國就無依種與天爭高嘅建築

同時本身就地多，唔需要起到咁高

同埋樓主點定義建築技術好？ 複雜精巧就唔算技術？

奈良個東大寺?

樓主假膠引戰

以上圖片都是土著，野蠻人，原始人的房子。

哦原來quote大陸文
此post已完

中國文章唔代表有錯

其實係西方既材料科技進步過中國
羅馬人因應各地方有既資源都唔同
整水泥用既成分都有好大分別

中國可能地大資源多，無乜誘因發明新材料，所以乜鳩都磚木結構

秦皇陵真係堅 現代科技都好似發崛10%都無

但真係錯

我覺得西方有西方既宏偉
但東方亦有東方既吸引之處

其實中國同西方既建築，完全俾4000年前既埃及金字塔屌打
無論係宏觀比，定係微觀比
龐大建築，精巧計算，角度幾何，天文方位，
高度，圓周，
西方喺工業革命前冇可能做到
中國喺五四運動前都冇可能做到

正係一個大報恩寺㙮已經KO你 膠都費事派

東方建築設計一樣要畫則要計力學
唔係加加減減咁簡單
太和殿直情試過燒左然後起唔返
要整地基要移柱要設計好多野
其實連起金字塔都要計數
唔好話黃鶴樓，趙州橋之類
只係所有野係起完之後都唔會留低

同埋東方建築真係唔追求高
起得高，就算皇帝唔斬你，雷公都劈鳩你

以下圖片都是土著，野蠻人，原始人的房子。

木=落後

咁印加建築應該先進過歐洲添
乜都唔使落又大座

其實根本兩邊都已經好發展成熟有乜好比

太和殿就係起得太高

其實一直想知金字塔究竟有冇未來人or外星人插手
果陣既科技點做到呢d計算

地方特色未必可以直接比較。好似香港都叫做先進城市，但係幾廿層嘅樓都係用竹搭掤。世界少見，好多外國講建築嘅電視節目都讚。我又唔覺得咁樣係落後。

代佢地答：咁易燒代表垃圾
屌磚石建築咪一樣有呢個問題
荷蘭有座教堂圢風吹冧咗添

下圖是博大精深中國建築藝術的代表--太和殿

妖睇唔撚到圖
用天涯就返支那啦好嗎

唔知你點評落後啦
但木榫呢種建築方法可以抵禦到地震
無論係依加定以前都唔會落後得去邊
同埋木個種自然舒服感係西方建築永遠都比唔上
而且木建築都可以keep好耐
日本大把百年以上嘅木造住宅

中國既安濟橋又點睇, 最古老單跨石拱橋
建於595-605年, 長50米
經歷過8場仗, 10次大洪水, 幾次地震

Source: WIKI

日本呢家用紙起屋又點計？
用原材料黎做對比唔太合適，你要考慮埋古時既運輸技術同天然資源既分佈
另外，中國古時已經有唔少石建築物
同埋據我所知，水泥原材料好似係火山灰？咁就算西歐好快就有代替品，但火山灰係當時中國內唔普及，好難發展會好過西方

中國自古以來在建築，科學和技術，文化，音樂，藝術，繪畫，軍事，等各方面都始終背後的西，現在信的馬克思也是德國人，而不是滿意將不工作。現在有很多人的信中醫藥這跳轉大神的東西真的很是荒謬的絕望。

香港正正係好似多高樓就先進咁既例子，
東京高樓比其他國際大城市少唔通唔先進？

Btw木造建築唔防震係支那問題，睇住意大利M6.6地震成座教堂玩完埋，日本M7大地震寺廟都未驚過

屌你google translate嚟？

日本好似有座神社係定期會燒完再起
木建築正正合乎呢個需要

弱智仔樓主， 係原始人先中意住山洞對石頭

入榫呢d 高級野鬼佬識條春咩
有得比我揀我寧願住日本和屋都唔住石屎樓

共式中文黎

大報恩寺比太平天狗炸撚左
耶撚真係害人不淺

滿清都唔會亂破壞文物

唔係木落後
係木既發展有限，到某一個年代就會追唔上新建築既需求，自然落後
相反你發明新複合材料，可塑性高，又夠堅固，到後期就可以玩出好多新建築及新技術

就如無發明鋼筋水泥混合使用，你屋企無可能有咁多窗

大雁塔

木地板都舒適過地磚冷冰冰既感覺。
只有工匠先識欣賞木既高級

唔知算唔算漢人文化
起得靚既野一定要燒左佢

中國古代既城牆城堡都係用石同磚砌成，但點解屋會用木整？我唔係專家，但我覺得呢個唔係落後問題而係文化問題

我諗古代中國人唔係技術唔夠，用木起屋都好講求力學同科學，亦存有好多民間智慧。掉返轉叫西方人用木起屋可能結構冇中國起得咁好

因此冇得咁樣比較，唔通話香港搭棚起樓仲用竹好落後咩，使用每一種物料作工具或者材料，都可以做到大師級。況且，冇人話用石頭起屋就一定技術好過用木，因文化關係而取材唔同而已

查左
大雁塔嚴格上唔係木建築
係仿木建築既磚石塔黎

審美觀同宗教因素
嗰陣木已經好夠
都唔知比嚟做乜

同埋東亞用木用到出神入化
抗震呢啲磚都反而冇咁好

佢應該係補充緊個例子？
現存最高好似係應縣木塔

出番去嗰陣見到呢個po，感覺好似有5毛做緊嘢，屌古中國？睇唔通呀，定係諗多咗。

脷申：反支那

東方同西方嘅概念就係在於 西方重理論 東方重經驗
就好似中醫咁 中醫都係多靠經驗推斷
只係大家concept唔同 冇話邊個好啲差啲

中醫啲藥材有時真係會證到含有有藥效嘅成份
但係又真係冇西醫咁嚴謹嘅
而家好似都改緊？

一鍵留名

無文化真係好可怕

其實咁已經係分到好差
東方式好快就到頂，相反西方式仲有一大段向上進步既空間

但你咁睇，呢個仲係唔係中醫？
定係其實變成識用草藥既西醫？

西方注重治標
東方注重治本 但係太依賴經驗

西醫治標 中醫治本
方向都係唔同嘅
取長補短咁

利申 都係睇西醫多
但覺得中醫有時都叫調理到身子

你都痴線，打飛機都用下腦啦
西方一樣治本，你因感染發生炎唔症，通唔係細菌引起呀？你食抗生素咪就係殺佢黎醫好呢個源頭囉
哦原來發現你飲食唔均衡所以攪到你體弱易感染，咪轉介你去營養師

西醫體系係一個system，有外科內科N咁多科，互相依靠，你求鳩其抽一part咁就話係治標，都幾唔公平

我覺得其實唔使咁比較既，對文化唔尊重，同當年既日本兵有咩分別？同共產黨文化大革命之後出黎而家中國一堆垃圾有咩分別？

原來係遼國起既 唔係漢人起

你用西方既方法去驗證中薬既有效成分，甚至用現代科學量化佢，而經係一個西方醫療體系既行為，咁仲叫中醫？

唔好衝出黎柒啦，學人講抗生素，自己Google吓中國d西醫係又用抗生素唔係又用抗生素搞到有d咩問題先啦

「經驗」咪就係科學上去 make hypothesis 再 trial and error 囉！

太依賴經驗？有咩科學唔係靠試出嚟？

你係醫生？咁激動做乜
我咪屌鳩中醫唔scientific囉
一定要踩到地底泥先公平？

咁事實上西醫係治標喎
講緊平時睇普通科佢會咁得閒轉介你？
好多時第一反應都係醫下個症狀先
唔得先會開始搵個源頭

文革本身係德政
日本當年試圖統治中國係為中國好

支那西醫無醫德同技術就賴落成個西醫體系度，你都幾無恥
你中醫咁勁當年醫好晒肺癆，花柳梅毒未？到最後咪又係西醫西藥守尾門

你話中國現代建築技術落後歐洲2千年我就信姐
古中國剩係入榫都屈你機 唔洗落水泥已經好實

用scientific method就叫西？
你學校學嘅中文都係用西方嘅科學整理過(語言學)
咁你應該唔係講緊中文

你呢種類比有乜意義

本身古中國文化應該被清洗

和報係融入咗西方嘅製衣技術同美感
所以已經唔係和報

東方係不求甚解，發現某一隻草可以醫病就算
西方係永遠有on9仔查支草點解可醫病，永遠想搵最基本既成份，然後就用最平既方法醫最大效果去賺錢

agger文化問題
西方建築高係為「接近神」
東方冇依個概念
所以係啲庭園呀、園林景色落好多工夫，起下橋、撐下艇對下對又和平又一日，宗教都係講下燒香拜神噉
西方仲俾啲耶撚撚化緊去起個大教堂

咁你用殘體啦
正體太封建喇

古中華主張天人合一，順從大自然總好過毛魔與天鬥與地鬥鬥到變成唔適合人居住既爛地

我諗我明個問題喺邊喇

西醫係近代科學嚟
而中醫就係傳統文化嘅嘢

呢個case同埋中西建築嘅比較唔係太一樣
因為呢度兩者都屬於傳統文化

岩！
咁你認為依家既現代中文係同文言古文係同一樣野咩？
咪又係用中文寫歐式句

所以都係同中西建築個問題唔一樣
呢度係講緊近代科學vs傳統
但建築只係中vs西
都係唔好離題吧啦

咁少圖

因為西方自己嘅醫學喺科學影響下都有好大變化

好多天涯嘅死圖

日本仔有套叫 超級全能家居改造王
個名咁上下啦 總知youtube一打就有
好多cases都係將木屋再改建
個改造方式仲要沿用返榫接 再加新科技
好撚好睇
真心配服日本仔嘅匠人精神
同埋堅持傳統得嚟又肯加新元素
好似扯太遠

其實歐化句係好難睇 好難聽
你見文章好 寫作能力高既人
佢地都有呢個共通點
就係好少用歐式句

日本城堡又點睇?

中國對歐洲 拉埋日本黎講做咩

講緊建築做咩拉埋醫學黎講

中國同日本嘅古代建築技術係同一個系統嘛
歐洲夠有好多唔同國家

歐洲對亞洲，無問題呀

9up>呼吸

水泥係指concrete？
使用歷史好似得100年喳wo

其實又9up得幾精彩

你咁樣就畀人引導去左錯既方向。

古代華夏都有好多石造建築，石塔、石厥之類

哩個題目以前中化唔係討論都爛架咩

日本城堡唔用斗拱，直接用柱支撐個頂

我花左半年時間take左個course去讀中國古代建築
然後睇哩個po終於明點解唔好信網上講既野
根本9up
講緊既野全部都係第一堂introduction

用文化唔同之類黎講都多鳩餘

即係中華文化孕育出嘅技術唔夠歐洲勁

好似黑船到日本，嚇撚到日本人仆曬街，都係文化問題丫

其實普遍香港人用緊嘅係粵語白話文，就算我打緊嘅呢個回覆都係粵語白話，根本「中文」嘅口語係冇乜點變過。所謂嘅現代中文只係國民政府同共匪吹出嚟嘅一個大話，用官話白話文嚟代替文言文做書面語，俾西方語言學影響嘅亦都只係限於官話白話書面語，而唔係我地日常應用嘅粵語白話。

同石頭就高技術d咩
叫班鬼佬 用木起咪又係唔鳩識起 大家發展方向都唔同

個course係咪民X聯/工X會/政府資助

如果木屋入榫係咁好又唔見而家有人用？大陸鄉村D屋而家邊個唔係用磚起？

其實歐洲人以前咪又係住木屋，唔好講到係得東方人先用木咁，巴黎未改建前咪又係大部份木屋，有錢咪用磚lor

其實好多西方建築特別係教堂都係專注美觀再trial and error屎忽撞棍好彩個幾棟先仲留到今日 不過勝在肯試

中式某角度幾千年都無咩大變 不過開頭已經做得好出色夠穩定堅固

有人話100年前都起唔到金字塔 但長城何嘗唔又考起其他人 我覺得覺唔同風格無話落唔落後 無機器時代既建築全部都係迷

當你超過又點
自己都唔保育 拆撚曬

澳洲平房而家大部分都仲係用緊wood framework再包磚
亞洲無咁好係潮濕加其實唔平 窮人一定係買磚Minecraft 咁砌再求其加平頂比較平

負皮 上頁

From wiki: 水泥之英文「cement」是由拉丁文「caementum」演變而來，意指「碎石」。水泥的歷史可追溯到古羅馬時代。當時古羅馬人在建築時，會把石灰和火山灰混合起來成為建築原料，是為史上最早之水泥。

石就應該唔係太適合住的，一來貴，二來又厚。你睇過歐洲以前D教堂就知，個時D技術唔夠高，又想起得高，D牆身厚到pk, 又冇窗，外面睇就靚，裡面就暗到死，for 人住一定冇人會咁起

人地講物理
你地講風格
九唔搭八
大家都有一顆愛國的心

你意思係磚平過木？我純粹覺得如果磚仲平D以前D人冇乜理由會用木唔用磚，至少磚起碼硬淨D

都仲未開始講到風水

明代燒磚技術先成熟，可以低成本大量生產。

你見到唐代現存建築（例如五台山寺）都係包磚牆，唔係唐代有用磚牆，只係明人加建落去

歐洲文藝復興之後開始追求每件事背後的原理，變左今日的科學。

華夏幾千年都無正視工藝的發展，著重封建尊皇，慢慢變成落後世界。

古羅馬人已經發明咗水泥，只不過羅馬帝國衰落之後就失傳咗。現代同緊嗰隻同古羅馬人用嗰隻唔同。

咁古羅馬用混形土同玩隧道都係東方諗唔到。古羅馬水利建設部分今日仲用到。

西洋都有好多木造建築

內部結構：

李鄭屋墓果d漢代二流人家都有磚石工砌到咁既規模, 比多1000年實起到amiens cathedral既
同埋美國加拿大有一半人都仲住緊木結構房屋, 唔通你又會笑佢唔進步咩

呢d冇撚野立論黎
首先
你要論証到
1) 古中國只能建木建築，而原因為技術
2) 木建築比石建築簡單/易處理先

上面大把巴絲比左貨
證明古中國其實都有唔小出色既石建築
反而樓主黎黎去去得兩個例:
萬神殿同大教堂
以偏蓋全到仆街
技術方面如比唔到論證
淨係一味叫
樓主不如research下再出post la

網上9 upper 收皮啦， 木工仲貴撚過石工呀。
利申： 我識落手做。木工係高技術過泥水， 泥水得舖死人力。
仲有有d on9 仔話木唔夠石堅固， 我可以講如果冇機械幫手拆， 木結構仲穩陣過石。

鬼佬鬥木得淡笑， 下下用釘釘埋。現代木工就一味收鋼牙鏍絲。
入榫係中國人發明， 一支釘都冇。唔係鬥木佬都幾難拆到

晒氣啦
根本係死撐
如果中國有咁既技術起到幾十米高樓，仲唔一早狂起威威？
你睇下現代中國狂起大廈大白像就知
唔起係因為當時無技術
有得威中國人一定起到盡

我想問長城算唔算中國建築

如果中國古時起野起得高過皇帝住個度就比人斬頭

木製建築其實都可以玩到出神入化，中國人成日拿木建築點點點來打飛機完全係暴露自己既無知

德國好多教堂既屋頂其實都係靠三角形既木製骨架打斜撐起，複雜程度遠遠高過中國既木結構，去德國好多教堂都係用類似立凳既結構

這種建築技術係中世紀已經有而且好普及

去德國西部d小鎮見到既fachwerkhauser都係用木桁架結構，好多屋仔都上百年歷史，所以中國人話自己建築材料木製所以無法保存好耐完全係個笑話來

第二個笑話就係中國人話因爲木建築材料所限，所以起唔到好似歐洲既高樓同教堂，又係抵賴。中世紀既教堂都係起左木拱架先再起磚墻，再慢慢將木架移走，但教堂最頂個part,上過去參觀既人都知，基本上係全靠非常複雜既木桁架結構撐起，甚至乎二戰盟軍轟炸教堂之後，d木結構仍然可以keep到，例子就係出名多木結構既Hildesheim

人地中世界已經玩緊木衍架啦，仲拿入榫來j，仲夠膽話人唔識鬥木

中國無建造木衍架需要既工程技術同數理能力，唯有用入榫既斗拱，好啦，過左幾百年之後，發展出唔用入榫就係唔識鬥木，笑死人

個頂全部都靠木衍架撐起，過左幾百年仍然無事，點解要用你d 19中國鬥拱？

仲有可以做拱頂既Dackstuhl
[img][

玩水泥唔夠人來，玩木建築都唔夠人來，索性認命算啦

仲有可以做拱頂既Dachstuhl

玩水泥唔夠人來，玩木建築都唔夠人來，索性認命算啦

仲有玻璃/玻璃窗
唔止技術仲有實用性同藝術係入面

所以拜占庭d建築物多血d係咪咁解

西方中世紀已經玩到風車la

中國

兩千年
即係西漢王莽篡位既時候
歐洲已經全部摩天大廈

真係鳩up零成本

上面好多人用中西二分文化史觀呢套中化洗腦論述去演繹東西方建築有咩唔同，沒有誰比誰高級
係唔係落後二千年？根本唔需要執著呢點
重點係，建築技術、物料、設計，西方都係不斷咁變，精益求精，不斷有新發明，相反東方就淨係識得喺已有基礎上係咁磨，固步自封

幾百年前人既心態又唔可以用現代人黎比 以前宣揚謙虛

Raw技術一定有 唔講建築有火藥 指南針呢d全部都係至今常用
但係將火藥變成鎗 指南針加航海四圍探索全部都係鬼

不過知道既就係中國人由以前就唔夠創意同膽 最威就係改朝換代加內戰

屌 中化個篇文
不過文化真係影響建築

西方係建築科學真係領先東方
2000年前居然做到萬神殿個圓頂
真係好神奇
已東方好多技術其實應該叫技巧

萬神廟的結構簡潔明了，主體呈圓形，頂部覆蓋著一個直徑達43.3米的穹頂，是自建成後到1436年間最大的穹頂。穹頂的最高點也是43.3米，頂部有一個直徑8.9米的圓形大洞，用於採光。這個洞也是萬神廟唯一的採光點，這樣以來光線從頂部泄下，並會隨著太陽位置的移動而改變光線的角度，給予人一種神聖莊嚴的感覺，十分適合宗教建築的本性。

你就真係9up啦

羅馬鬥獸場可以表演水戰
鬥獸場個設計可以注水同排水
戰船可以係面打海戰
而羅馬供水建設用左幾千年都仲用到

中國有入順建築wo

泰始皇陵

得中國識咩

你點define 落後先
如果你用現今套西方建築技術為之先進
咁當然差幾皮啦

考緊中國文化卷啊

中化上腦 屌你老母

金字塔

西方建築係勁好多
但個人黎講都係鐘意中國古代既建築物多啲
木竹感覺上自然啲同舒服啲

樓上反駁班友都唔知有無相關知識/邏輯推論/理科思維

呢d反文化野最多文科仔走出黎吠
剩係問你一句知唔知咩叫幾何學
都剩係sin cos tan都唔撚識啦
唔好再話點套落力學建築到

比個簡單d既例子你地
西方公司營運企業模式比中國好
中國無大企業因為廢

西方用系統化管治，大把幾百年既大企業
有好多財閥打完兩次世界大戰都屹立不倒

中國？搵間識既大企業係百年老店都up唔出

之後就會有人話中國企業好人治，好「自然」
又話做中國模式公司好有人情味乜乜乜

實情就係中國人廢諗唔到點運作一間大公司
唔好同我講係中國人文化所以唔中意搞大公司阿
我屌你啦中國最中意大一統

但中國就係人頭豬，
唔識寫低d好野，再整合做系統
搞公司係，起樓係
就係咁簡單

回#225
中國人最差就係忌材
師傅教徒弟，留有一手，或者直頭唔收徒弟，就賴話冇人想入行繼承衣鉢，技藝往往失傳

唔同文化，唔同地理環境，就衍生出唔同既建築
根本各有優劣，樓主開個題得啖笑

可唔可以講解下外國既教堂係點起，佢地既圓頂技術究竟係點起，幾十層樓高，佢地點放塊石上去，放完又點解唔會跌落泥

中國一樣有營造法式 考功記可以睇
應縣木塔 同埋 觀音寺 已經證明當時古中國人對木建築有返咁上下功力

如果講建築美 兩邊追求既野都唔一樣 用其中一邊既criteria 去講另一邊既建築美係唔公平
但講技術既話 兩邊都各有千秋
西方建築既pointing arch, flying buttress 同東方既斗拱

不過如果用斗拱做現代建築就...

古代中國鍾意細微野靠雕花雕到好多圖像，睇橫梁/屋頂就會睇到好多野。反而高樓頂大柱個d就冇乜

其實2邊都好撚勁 中國d細工 西方又有比如遠古parthenon既curve column黎做遠觀視覺效果 全部都唔少心思

吹到西方有水泥好屈機
咁其實中原嗰啲石建築係用咩材料做黏合？

中國特色的現代建築

方圓大廈

桃園國際機場第二航廈
[img]

北京盤古大觀

高雄85大樓

宣揚謙虛
你咪撚玩啦
幾千年來中華文明霸咗東亞成大忽地，你估唔駛殺人打扙㗎
你喺咪以為靠坐喺道唱海闊天空感動返來
你唔好話受外族侵擾被逼吞拼，根本野心大到成陣戾氣味出曬來

其實中國建築文化最叻係唔駛用螺絲
嗰啲接駁技術真係世界級水準

都話長城唔係秦王建造ga
佢只係將唔同既城牆駁埋一齊

至於金字塔，一舊石重兩噸
仲要四隻角指向東南西北
高度除四邊周界 = 圓周率
呢個係4000年前既建築物
到依家都仲係迄立不倒
你話係唔係完全屌打中國西方?
秦朝都係2200年前咋

係技巧唔係科學

至於西方自豪既宏大建築物
更加被金字塔屌打
之前話西方用石可以建造宏偉教堂
用高度去屌打中國建築
但我想講，西方喺1889年艾菲爾鐵塔完工之前，
金字塔係世界上最高既建築物，
咁我係唔係可以話，西方既建築技術，落後埃及4000年?

埃及金字塔
不論神秘定設計方面都高過西方建築

咩先叫科學?
數學, 比例, 技術, 物料處理, 環境針對性, 園境, 視野控制算唔算科學?
你估木結構好似堆柴砌完就算?唐宋木結構建築已經可以起到50米
下下要比高度咁膚淺你咪應驗現代中國貪威識食性格囉

見到佢句野食撚左
同d球迷屌 d射手一樣，佢入波多，係-6，唔係有射術

又要古中國, 但同歐洲比
一冇歐洲二冇中國
但拎番中化講東方西方文化又唔得
公你輸字我嬴態度

唔知你地係學勾股定律 或者畢氏定理
我當年係叫畢氏定理
畢氏定理係歷史遲過勾股定律
但人地係解釋左個定理點黎
而勾股定律只係知有這個現像
中國好多技術都係經驗累積
而唔係科學解釋

先生你google左營造法式先啦
宋朝已經有building practice要跟
全部有曬數學, 技術, 比例跟

當然你可以話Vitruvius 2000年前已經寫左De Architectura
1100後先有中國人執口水尾出書

Ok喺高登認真係我錯
總之傳統冇撚樣好
文革咩

建築淨係關技術事？

長城係明朝起

都話長城唔係[起]出黎
係春秋時唔同既諸侯國自己起城牆
之後秦，漢，北朝，隋，明 都有[修築]長城
唐就冇記載，宋就更加俾人拎哂北方

當然依家我地見到既長城外貌，
就係明朝[修築]出黎，距離依家600年前，
即係長城由 2200年前[修築]到600年前先成為依家既模樣
咁同4500年前已經成型既金字塔，係咪完全冇得比

西方起既建築你會feel到古人好有智慧，理解唔到點解佢地可以起到出黎，好不可思議
中國起既建築你會feel到古人ok勁，以當年既科技都起到出黎

層次上真係好唔同，西方贏9條街

on9

長城係明朝起

秦長城比明長城位置北幾百公里

係你on9 啫

你自己wiki下先啦
長城唔係明朝起
係修築

唔講咁多，自己睇
萬里長城的修築始於春秋戰國時代，已有兩千多年的歷史，其中尤以秦、漢、明三時期的規模最大。《延慶州志》記載：「古長城，在州南二十餘里，即燕塞，燕昭王用秦開謀，置上谷塞，自上谷以北至遼西。秦始皇因其舊址而大築之，至今岔道以北迤邐而至永寧一帶遺址猶存。」

唐朝時，由於北方的突厥已經被平定而不再成為威脅，未修長城；後晉放棄燕雲十六州使得宋朝修築長城變得沒有意義；元朝統治者是蒙古人，僅對一些關口做了修繕，只起到盤查路人和作為商路驛站的作用；與元朝類似，清朝直到滅亡也未修長城。因而實際修復長城的僅明朝一期，也是今日所見的大多數殘存。

明太祖朱元璋開始，大修古北口的長城，洪武十四年（1381年）修建老龍頭長城、小河口長城。正統七年（1442年）開始，陸續修建遼東鎮的遼河西和遼河套一帶的長城。成化三年（1467年）遼陽副總兵韓斌負責修建長城。成化十年（1474年）徐廷璋、範瑾督造寧夏河東長城[2]，「自黃沙咀起、至花馬池止，長三百八十七里」。[3]。夯土長城是明長城的主要部份，夯土牆是以木板作模，內填粘土或灰石，層層用杵夯實修築成的，每一公尺造價約為一兩銀子。成化十五年（1479年）十一月，築寧縣沿河邊牆。[4]正德元年（1506年），又築三十里長城。[5]嘉靖十年（1531年）陝西三邊總制尚書王瓊於內復築邊牆一道。[6]李成梁修建遼鎮長城（九門口長城）。嘉靖二十年（1541年）修「嘉峪關牆一道，南至討來河十五里，北至石關兒十五里，共三十里。」嘉靖二十三年（1544年），巡撫曾銑在二邊以南建造長城。嘉靖三十年（1551年）於北京北部、東部大修長城，至三十四年（1555年）結束。隆慶二年（1568年），戚繼光首創在薊鎮建立包磚長城，加厚城牆，又建空心敵台，能存放兵器火藥，16年內一共建空心敵台1017座。

修築乜鳩 同起有乜分別

btw, 而家嘅長城真係明朝先起

四大發明都係吹出來
司南都可以吹到係指南針原型，你就知其實得淡笑

你會唔會話紫禁城太和殿係修築而成呀
你會唔會話科隆大教堂係修築而成呀
你會唔會話金字塔係修築而成呀

上而wiki都話係朱元璋大修古北口長城
咁仲係唔係明朝起呀

字詞 【修築】
注音 ㄒㄧㄡ ㄓㄨˊ
漢語拼音 xiū zhú
相似詞 建築、修建
釋義
建築。《舊唐書．卷一八五．良吏傳上．韋機傳》：「舊隄迫近水漕，雖修築不息，而漂流相繼。」《宋史．卷二七六．樊知古傳》：「朕自即位以來，或疆場無事，則有修築河隄之役。」

你解釋下咩叫[朱元璋大修古北口長城]
你間屋岩岩大修完
之後會唔會同人講: 間屋我起ga

無撚有錯 如果我去歐洲旅行睇教堂肯定o撚晒咀

燒死織田信長既果座野好似都係木

講發現就古埃及最早, 公元前2600年
講証明就古希臘畢氏, 公元前500年, 同周朝的勾股之發現(定被傳播?)同期

中國將技術同智識私藏既惡德令到係冇一樣科學係有系統化過，搞到後來D人學野永遠要行冤枉路！

中國歷史學家的4種特點：
1.選擇性眼瞎，選擇性失明（他們看不見證明古代歐洲是發達國家的文物）
2.選擇性耳聾，選擇性失聰（他們聽不見有關歐洲歷史的言論。他們看不見證明古代歐洲比中國強大的歷史文獻。）
3.臆想症，幻想症（中國人可以在沒有文物和歷史文獻的情況之下，去研究中國歷史。）
4.精神分裂症和焦慮症（中國人根據他們的幻想去修改歷史。）

咁外國人見到東亞建築夠o晒嘴啦
根本係有冇見慣
代表到啲乜

建築講到去歷史
搬龍門重得支那人真傳

秦代長城只喺一條泥堆來

嗰陣只喺堆一啲建築物做劃線，你喺香港地求鳩其搵條欄杆都高過佢啊傻閪

根本真正你望到嘅現代長城全部明朝起嘅，仲要捉字蚤，香港地每日有幾百萬老母俾人屌添

Moreover，教埋你中文，古代用字同現代根本唔同，唔好用你個鳩腦來比

e.g.
乖，古代=壞，現代=小朋友乖
青，古代=黑，現代=青綠

攬住長城/ 中華文化打飛機，自己又一知半解

講得木結構唔洗用腦都知唔洗睇 石做少左都話可以用泥補番 木做少左就少左揾咩補

我想，我說這個題目，可能會遭到很多人的反對。但我認為，有差距最好正視。尤其是，這個差距是因為客觀原因造成的情況下。

我最開始喜歡中國古建的時候。感覺建築是個很溫和的東西。當我逐漸了解到明故宮的建造歷史之後，我就覺得，至少皇家大型宮殿，是個比較血腥的事情。

當年暴君永樂皇帝要營建北京的皇宮。其中前朝三大殿需要巨型的木材做柱子。於是數千民夫深入西南的崇山俊領，原始森林為皇家尋找用來做柱子的大樹。從尋找大樹，到把伐倒的大樹從西南運到北京工地。在沒有大型機械、火車、輪船和公路鐵路的年代，這其中的艱辛可想而知。光是山中的狼蟲虎豹，瘴氣毒霧就能置人於死地。

除了人力，這個過程還要花費大量的錢糧。可以說為了找這麼幾根柱子，花費的人力物力那是相當的可觀。

後來我逐漸接觸西洋建築。發現一些中世紀大型教堂裡的石頭柱子也很粗很高，有些甚至不亞於當初奉天殿柱子的規格。我當時就琢磨，洋人當年掌握的資源肯定比不上暴君永樂皇帝。當年永樂皇帝是從全中國調集資源營造故宮。洋人一個小鎮就有這麼大規模的教堂，太不可思議了。不說別的，就這棵柱子得花費多少啊？

但很快我發現是我把問題想複雜了。洋人的教堂根本就沒用大型的石料。所有的柱子全是用小石塊磊砌的。這樣別說如奉天殿規模的金柱，就是再大規格的柱子理論上也能造出來。而且這種柱子要比木製柱子結實，還防火。

很多人，喜歡用什麼文化論、習慣論來看待這個問題。但我的看法很直接：人家用更簡便的手段，達到了跟你同樣，甚至是更好的效果，人家就要比你進步。很多人老是覺得，這是材料的問題。但材料即是時代進步程度的象徵。青銅時代為什麼石器時代進步？就是因為人類能掌握更多，材質更好的材料。如果說，西方建築始終是磚石時代，近代之後發展到了鐵石混用。那麼中國建築則永遠是土木時代。早在古希臘時代，西方世界就懂得用小型石料拼接大石柱的技術。但中國人卻始終執著於用整根的木材來做柱子。我之所以很推崇清代建築，是因為，清朝人終於掌握了用小木料拼湊大金柱的做法。中國建築終於成功擺脫了對原始森林的依賴。但是與西方石製大柱相比，材料上確實還有差距。

其實，所謂中國人鍾愛木材的說法也根本站不住腳。我從很多網友的遊記中也發現了一個現象。就是說在很多地區，尤其是山東和福建。在古建的遺跡當中可以看到大量的石柱。這說明其實古人早就意識到了石柱比木柱更好。主要是材質更堅固，防火防潮，材料還容易得到（原始森林不好找，百年的大木不好找，石頭山哪沒有）可見古人也不是死心眼，認准了木材不放。但是這裡面還有個問題：就是幾乎所有的石柱，都是用整根的石材雕鑿，而不是拼接的。也就是說，即便開始把石頭構件應用到建築當中。但是中國的工匠門還是沒有掌握拼接大型石柱的技術。以明故宮建設來說，本來在北京附近找幾個石匠就能辦的事，卻要撒下大批的人馬去西南給他採集大木。這就說明，至少在明代初年，還沒有大型石柱的拼接技術。這要比歐州落後一兩千年。

有人說，你就用一個柱子來看問題，有點片面吧？我門中國建築的精髓是斗拱和復雜的樑枋。其實這種技術在歐洲也早就被實現了。只不過人家玩的比你高。如果說斗拱是中國建築的精髓，那麼拱券就是歐州建築的精髓。其實道理都是一樣的。我物理學的不好。好像就是力的傳遞。只不過中國是通過一堆的木構件，西歐是通過石頭券而已。但就規模和堅固程度來說。明顯拱券更盛一籌。

實際上中國本土後期也有很多磚石建築，內部結構也是拱券支撐。但是規模總體來說非常的小，而且內部空間也非常的狹窄。明情時代算是中國磚石建築發展的最高峰。出現了大量的無量殿（也就是無梁殿）和磚塔。但這些建築與同時歐洲的大教堂和城堡相比，無論是規模還是內部空間上相差的都太多太多了。幾乎可以說是有代差。

總的來說，我之所以認為，西歐的建築水平要比中國進步，主要是因為。西方世界，從希臘時代開始就能建造大型的磚石建築。而中國人到了營建北京故宮，還停留在土木階段。石頭只能用來做地基，而很少用來做支撐甚至是隔斷構件。我想，這其中的原因主要是因為西方人很早就已經掌握了處理大型石料的技術和大批量燒製磚塊的技術。也有相應的工具。但中國人始終缺乏這方面的技術，也缺乏這方面的工具。這體現的其實不是審美和習慣的差距，而是技術和能力的差距。

至於造成這種差距的原因。我想主要是因為中國的地理環境造成的。西方世界所處的地理位置，歐亞非三大洲可以自由的來往。但中國東部則是大海，西部被高山和沙漠阻隔。這樣，地中海沿岸，中東、西亞、埃及、希臘、羅馬各個文明可以相互的借鑒交流。一個地方的新技術成果可以迅速的在沿岸傳播，進而向內陸延伸。但中國則不然。只能自己關門搞開發。周邊的文明都比自己落後，還指著自己去開化他們呢。所以西方世界是百花齊放，中國大陸是一枝獨秀。交流必然進步，封閉肯定落後。所以人家的建築技術比你高也就不意外了。

另外一個問題就是中國本土沒有優質的鐵礦。所以進入鐵器時代比較晚。兵馬俑所用的兵器主要是青銅。而且是比例相當合理的青銅。這就說明，即便中國的冶煉技術能達到一定水平也苦於沒有好的原材料。因為鐵器普及的晚，那麼木材和黃土自然是比石頭更理想的材料了。

有車氏

2015-03-17 14:42

1樓

嗯，從城堡就能看出來差距吧。感覺歐洲的城堡全是石頭的，非常堅固，保留至今的很多；我們的很多是土夯築的，保留到今天的已經很難看出當年的形跡。

即便到了近代，我們有了火藥武器，也很難對付人家的城堡。鄭成功面對荷蘭人的城堡只能圍困，清軍面對沙俄的城堡也只能圍困，足見其堅固超出了我們攻城的技術。

朱婷ABC2015-12-15 17:52

鄭成功兩萬五千名大軍（後來還又從大陸調來數万大軍），對付區區一千餘名荷蘭殖民軍，竟然打了一兩年，最後還是靠荷蘭人彈盡糧絕才取勝。戰鬥力差距太大了

我是漢族人2014

2015-03-17 17:23

8樓

不光是建築，在繪畫，雕刻，也落後兩千年

美國成個國家都係野蠻人 到現代都剩係識起木屋

淨係識維基維基 自己去搵多啲資料先啦

公平啲睇, 公元打後1000年, 中華由秦漢到唐朝其實一直有進步
歐洲由羅馬到羅曼式建築都係停滯, 石造建築高度其實同中華木建築相差唔遠, 甚至木建築更高
大部份歐洲現存教堂其實見得到都係宋代打後既產物, 而中華點解1200左右之後再無進步, 熟中國歷史同中化既你地都清楚
呢篇文嘗試扮客觀, 好可惜其實做唔到

好過你冇資料support 先啦
不如你去搵資料證明 明朝前係乜都冇
完全由明朝起

由頭到尾你都冇support, 齋吹
你自己去搵多啲資料先啦

你講咁多野做乜春
你俾D SUPPORT黎睇下先啦
去證明全部都係明朝起, 之前係零, 乜都冇

拿我就有SUPPORT
「元朝遺冑退至長城以北，開始了蒙古封建主與明王朝長 期對峙的局面。」
長城如果全部係明朝起, 咁元兵點樣退至長城北方呀聰明

元朝疆域廣闊，長城內外縱橫萬里皆為國土，且蒙古民族本是馬背民族，北方再沒有構成危險的其他游牧民族，因此沒有興趣也沒必要再大規模修築長城。然而元朝是建立在民族等級壓迫基礎上的封建王朝，殘酷的民族和階級壓迫激起了全中國人民的激烈反抗，在人民起義風暴中，元朝滅亡，明朝建立。元朝遺冑退至長城以北，開始了蒙古封建主與明王朝長 期對峙的局面。

古中國自石器時代就冇乜點進步

冇計算係好難用木材建造高大穩固的建築物，因為要搭得高+穩係需要好精準。古代中國的匠師絕對猛料，絕大部分唔識字冇讀過書，乜嘢數學概念都冇，都可以起到咁多優美精密的建築，我覺得唔會輸俾西方。

邊個話長城全部係明朝起??

歷代大一統漢人王朝為何只有西晉、唐朝、宋朝三代沒修長城？
眾所周知，中國修建長城，始於春秋戰國時代。一般以為，戰國時只有秦、趙、燕三國修了長城。其實，整個戰國時代，修建長城的諸侯國數量高達20餘個。只不過，秦、趙、燕三國是在北疆修建長城，目的是為了防禦胡人。而其他的諸侯國則是在與敵對國的邊境上修築長城，目的是為了「互防」。例如，《史記》記載：「齊宣王乘山嶺之上築長城，東至海、西至濟州千餘里以備楚」。

自秦始皇統一六國、開闢大秦王朝以降，中國實現了大一統，修建長城的目的便只有「拒胡」一個了。秦、漢、西晉、隋、唐、宋、元、明、清九代當中，元和清都是異族統治，本身就是南下的胡人，用不着修，剩下的七個王朝中秦、漢、隋、明四代都曾大規模修建過長城。

1.秦長城：嬴政三十三年（前214年），秦始皇派大將蒙恬率領三十萬人北逐匈奴，佔據河套，並修築長城。秦長城把過去秦、趙、燕三國長城連接起來，從臨洮到遼東的綿延萬里，從此始有「萬里長城」之稱。在修筑北方長城的同時，原諸侯國間用以「互防」的長城被拆毀。
2.漢長城：漢代在對秦長城進行修繕的基礎上，又新建了一部分長城，使長城的總長度突破了兩萬里，是歷史上修築長城最長的一個朝代。漢長城西起大宛貳師城、東至鴨綠江北岸。
3.隋長城：隋文帝時，為防範突厥，多次於冬季徵發丁壯修築長城。隋煬帝時，兩次於夏季大規模徵發勞力修築，此時防禦的對象還包括西北方向的吐谷渾。隋長城在前代北魏和北周、北齊長城的基礎上，將東起紫河，經朔方、靈武直至榆谷以東的長城、築壘基本連成一線。

咁你都係番去學習中西建築史, 大家有相同高度既認知先再討論啦

傻閪
真正意義嘅長城喺明朝起，秦朝嗰條都叫長城，但喺搵人堆一堆泥堆出來咋

同埋你有冇學過中文誇張、修辭手法呢啲terms啊 人寫咩你就信
話俾你聽，有研究過中西歷史就知，中國多數吹大嘅，中華風氣來

e.g.
某皇帝(forgot)爛面嘅，成面疹，但畫畫一定畫到青靚白淨

大戰八十萬大軍，邊搵到咁多人啊，頂多咪八千 香港地咁發達，豐衣足食，都喺七百萬人，幾千年前隨時飢荒，嬰兒夭折率高，交通不便，通訊不便，你吹到八十萬雞？十分一個香港？

天啊 求吓你哋讀多啲書先啦 當我求吓你哋

仲有為咗啖氣喺網上拗贏你去做功課搵資料，零得益，高成本，唔好傻啦

即係你噏就得 人地噏就話人冇證據

原來講到尾，就係自己齋吹冇證據
我搵證據去反駁，就係啲證據信唔過
Okok, 我認輸啦

好撚柒呀屌你老母。深潛啦

喂，到你俾證據support啦
唔係諗住講句粗口就當係support下話
OkOk, 我認輸啦

究竟幾千年前可唔可以起到你今日眼見嘅長城，呢個喺一個智力考驗，你通過唔到呢個考驗你搵幾多證據都彌補唔到

正如大家都接受過教育，就唔應該期望人哋去prove 1+1=2先同你開始計數

樓主我撐你

D大中華膠真係好撚煩
人地理性討論, 班友就係到挑晒機, "比D論點收我地皮啦"
ON9真係
正係呢一點已經證明中國人好撚廢
睇下鬼佬平時點討論啦
不過唔識英文果D就算鳩數啦

唔好講咁多廢話啦
俾左證據黎睇下 全部都係明朝起 先繼續講啦

除左識不斷講廢話, 扯開話題同粗口之外, 仲識乜??
講左咁耐, 都係冇證據去SUPPORT 長城全部係由明朝起

「長城是中國也是世界上修建時間最長、工程量最大的一項古代防禦工程。自公元前七八世紀開始，延續不斷修築了2000多年，分布於中國北部和中部的廣大土地上，總計長度達50000多千米。 」

你可以用上面google translate 條link
去查下 repairing 呢個字點解

佢repair嗰建加建嘅，咪即刻你眼見嘅現代長城囉
同iphone背面寫住加州設計，中國製造一樣
我同你講緊中國製造，你就攞加州設計來講，
我已經拎埋中國製造嘅證據俾你睇，
你仲要捉字蚤死拗，正傻閪來

[加建] 就即係唔係[全部明朝起]啦
除左識講粗口，仲識乜?

明明差過西方仲要死撐各有特色
完全演繹到洋務運期時期中國人心態

最後一個reply

我：你望到條女著緊嘅全部喺uniqlo買

你：唔喺喎，佢底褲喺bla bla bra買，咁啫喺唔喺全部啦

我講緊你對眼望到嘅，你同我透視埋條底褲
你會唔會穿過明朝加建嘅牆望到佢裏面秦朝個心啊？

傻豬